━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━
【タイトル】Antarctica
【ハッシュタグ】#あんたーくてぃか
【Version 】0.42_20200418
【著 作 者】杏仁みかん
【ファイル】Antarctica.exe
【連 絡 先】Twitter： https://twitter.com/xiao_mikan
━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━

------------------------------
■ このゲームについて
------------------------------
本作は、「けものフレンズプロジェクト」の二次創作ゲームです。
新しく出来た島の謎を解明するため、ジャイアントペンギンを操作し、
敵を倒しながら仲間たちと共に冒険していきます。

------------------------------
■ 現バージョンでのお断り
------------------------------
※ 未実装箇所が多数あります。必ず下記をご確認下さい。※

・本作は未完成です。予想外の不具合が発生することがあります。また、これによって生じた問題につきましては責任を負いません。
・セーブデータを暗号化しておりません。また、コレをいじって起きた問題については一切責任を取りません。
・エディタよりも演出速度（FPS）が速いため、一部演出にズレが生じるかもしれません。
　（暗転速度以外でお気づきの場合はご報告戴けると幸いです）
・通路先のエリアの奥にある大きな崖で進めなくなるまでが本バージョンでの実装範囲です。（ミニマップで3番目のエリア）
・稀にドローンのマテリアルが初期化されます…。
・ウィンドウサイズは1280*720を推奨します。


----------------------------------------------
■ インストール方法・ゲームの始め方
----------------------------------------------
	(1)「Antarctica.exe」をダブルクリックすれば、ゲームがスタートします。
	初めのポップアップ画面では解像度などの設定が行えますが、余程のことがなければそのまま起動することを推奨します。


----------------------------------------------
■ アンインストール方法・ゲームの削除の方法
----------------------------------------------
	ファイル自体を削除してください。


---------------
■ 操作方法
---------------
左右　／　左スティック左右: 移動
上　／　左スティック上: 調べる／扉に入る

Z　／　Xボタン: 攻撃／決定／会話する／会話進行
X　／　Aボタン: ジャンプ／キャンセル
C　／　Bボタン: 回避
V　／　Yボタン: 投げ
下　／　左スティック下: ガード

Esc　／　7ボタン: メニュー開閉／会話早送り
M　／　6ボタン: ミニマップ開閉

※「Antarctica.exe」起動直後のウィンドウ「Antarctica Configuration」
　にあります、「Input」タブにてキー設定が可能です。


-------------------------
■ クレジット・謝辞（敬称略）
-------------------------
▼ 企画・制作
杏仁みかん

▼ MMDアデリーペンギンキャラ原案
雪見あまも（Twitter：@amamotan2）

▼ MMD借用（敬称略）
Schwarz（ジャイアントペンギン）
Mogg（プレーリードッグ）
キャベツ鉢（雑魚セルリアンセット）
まゆたま（ドローン）

▼ BGM借用（敬称略）
Wingless Seraph／ユーフルカ（https://wingless-seraph.net/）
PeriTune（https://peritune.com/）
ポケットサウンド（https://pocket-se.info/）

▼ SE借用（敬称略）
音人（https://on-jin.com/）
効果音ラボ（https://soundeffect-lab.info/）
効果音源（http://koukaongen.com/）
無料効果音で遊ぼう！（https://taira-komori.jpn.org/）
Wingless Seraph／ユーフルカ（https://wingless-seraph.net/）

▼ スペシャルサンクス
IKA（Twitter：@IKA_9nt　encrypter提供）
けもフレふぁんげーむ部の皆さん

▼ 原案
けものフレンズプロジェクト（https://kemono-friends.jp/）

▼ 原作
すべての動物・絶滅種たち


-------------------------------
■ 実況・生放送について
-------------------------------
・事前連絡は不用です。マナーを守ってお願いします。
・動画のタグに、必ずゲーム名を入れておいてください。
　※「あんたーくてぃか」または「Antarctica」


-------------------------------
■ 禁止事項
-------------------------------
・ゲームファイル類の転載。
・素材を抜き出して利用する行為。
・ゲームデータの解析・改造
・本作を媒介にしての、原作・原案へ対する否定・批判行為


-------------------------------
■ 免責
-------------------------------
・本ソフトによって発生したいかなる問題に対しては、一切の責任を負いかねます。
・全て自己責任でご利用ください。
・ゲームを起動した時点で同意されたものとみなされます。


-------------------------------
■おねがい
-------------------------------
・本バージョンは動作チェック・不具合ご相談確認用です。
　プレイの際に何かお気づきになりましたら、下記に記載したTwitter、
　もしくは部員であればDiscordのけもフレふぁんげーむ部までお願いします。
・公開するにはまだ不十分な開発途上版のため、このプログラムを直接第三者に渡さないで下さい。


-------------------------------
■ Q&A
-------------------------------
Q. 操作以外のマニュアルはないの？
A. このテキストと同じ階層のフォルダにあります「解説書.txt」をご覧ください。

Q. Web/SNSでゲームを紹介する場合。
A. 歓迎しております。強制ではありませんが、Twitterの下記URLまでご連絡戴けますと幸いです。RT、フォロー等することがあります。
Twitter:https://twitter.com/xiao_mikan

Q. ゲームを翻訳して配布してもいいですか？
A. 現在は不可です。未完成なのでシナリオ等大きく変わることがあります。翻訳する際は完成後にご相談下さい。

Q. ロード中に止まった！
A. 初プレイの際、exeと同じフォルダ内に「SaveData」というフォルダはありますでしょうか。なければ作成して下さい。
　それ以外はTwitterにて中のjsonファイルと共にご報告戴けますと幸いです。

Q. バグ見つけた！　その他ご意見ご感想等
A. Twitterにてご報告をお待ちしております。


----------------------------------------------------
■連絡先
Twitter : https://twitter.com/xiao_mikan
----------------------------------------------------


----------------------------------------------------
■更新履歴
----------------------------------------------------
▼2020/4/18　0.42
・タイトルBGMが読み込めない問題修正
・エリア移動時のカメラ補正値の修正

▼2020/4/18　0.41
・セーブデータフォルダ自動生成に対応
・起動時の解像度設定を削除

▼2020/4/15　0.40
・カメラ移動関連の修正
・プレーリードッグのマテリアル修正
・セルリアンの体力を半分に設定

▼2020/4/13　0.30
・カメラ移動実装
・ドローン調整
・セーフティエリアでガード出来る不具合の修正
・シナリオ改変
・各種地形調整
・大喰らい実装
・スキルツリー見直し

▼2020/4/2　0.20
・クエスト関連バグ修正
・セーブバグ修正
・プレーリーイベントが消えないバグ修正
・着地判定修正
・報酬にアイテム追加
・地形の作成
・壁に専用マテリアル設定

▼2020/3/29　0.10
・2D化
・全改修
・たのみごと関連実装
・もちもの実装
・せいちょう実装
・イベント実装
・プレーリードッグ実装
・アデリーペンギン実装
・ドローン型セルリアン実装

▼2019/3/22　
・はじめからでセーブデータが選べない不具合の修正
・エネミーとの接触判定を削除
・技コマンドの見直し
・アニメーション追加、修正
・パラメータ修正




----------------------------------------------------
 (C) 2018-2020 杏仁みかん/AnninMikan
